**盧素娟**（****，），已故[香港](../Page/香港.md "wikilink")[女](../Page/女.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。

## 概要

  - 第3期（1974年）[無綫電視藝員訓練班學員](../Page/無綫電視藝員訓練班.md "wikilink")。
  - 1974年加入[無綫電視配音組](../Page/無綫電視.md "wikilink")，1977年約滿後轉往[佳藝電視工作](../Page/佳藝電視.md "wikilink")，1978年10月19日因為佳視[倒閉而任職自由身配音員](../Page/倒閉.md "wikilink")，1987年重返[無綫電視配音組](../Page/無綫電視.md "wikilink")。
  - 2006年7月22日逝世，終年54歲。而《[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（第10季）》是她的遺作。
  - 她與資深配音員[林保全](../Page/林保全.md "wikilink")，長時間為動畫《[多啦A夢](../Page/多啦A夢.md "wikilink")》的兩位主角配音的組合，最為1990年代觀眾所熟悉\[1\]。
  - [野比大雄原由](../Page/野比大雄.md "wikilink")[曾慶珏負責配音](../Page/曾慶珏.md "wikilink")，但因她在1991年移民[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")，所以後由其接手（她病逝後此角再由[曾慶珏出任](../Page/曾慶珏.md "wikilink")，直至2009年由[陸惠玲接手](../Page/陸惠玲.md "wikilink")）。
  - 盧素娟配音資歷逾30年，演出角色眾多，於粵語配音界享負盛名，在[港澳甚至](../Page/港澳.md "wikilink")[廣東省都有不少支持者](../Page/廣東省.md "wikilink")，並尊稱**娟姐**。
  - 於香港電影配音時期為香港影星[李麗珍的常任配音員](../Page/李麗珍.md "wikilink")。
  - 曾為台灣演員[楊麗菁及美國演員](../Page/楊麗菁.md "wikilink")[茱迪·科士打](../Page/茱迪·科士打.md "wikilink")、[格蓮·高絲](../Page/格蓮·高絲.md "wikilink")、[薛歌妮·韋花](../Page/薛歌妮·韋花.md "wikilink")、[蓮達·咸美頓](../Page/蓮達·咸美頓.md "wikilink")、[蕾妮·羅素的常任配音員](../Page/蕾妮·羅素.md "wikilink")。

### 其他

  - 丈夫[賴偉強為無綫配音組主任](../Page/賴偉強.md "wikilink")，兩人於1975年結婚，育有1子1女。
  - 盧篤信[佛教](../Page/佛教.md "wikilink")，其兄[盧傑群現為自由身的配音領班](../Page/盧傑群.md "wikilink")。

### 病逝

  - 她在2004年3月驗出患上第三期[大腸癌](../Page/大腸癌.md "wikilink")，其後病情反覆，只演出大雄、亂太郎及小智等角色。
  - 2006年初，她堅持完成手頭上配音工作，3月起告病假休養。
  - 7月10日發現癌細胞擴散，7月18日由[威爾斯親王醫院轉往](../Page/威爾斯親王醫院.md "wikilink")[沙田醫院](../Page/沙田醫院.md "wikilink")，7月22日晚上7時許病逝，終年54歲。離世後不久，同事[程文意](../Page/程文意.md "wikilink")、[林保全及林妻陪伴在側](../Page/林保全.md "wikilink")。
  - 盧素娟病逝的消息於2006年7月24日在[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[網誌上最先傳出](../Page/網誌.md "wikilink")，後在多個[討論區引起迴響](../Page/討論區.md "wikilink")，無綫電視外事部當晚證實消息，有網站隨即製作悼念橫額。
  - 《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》率先於7月25日報道\[2\]，其他報章亦於翌日跟隨報導\[3\]\[4\]。
  - 盧素娟於2006年8月14日假[香港](../Page/香港.md "wikilink")[世界殯儀館設靈](../Page/世界殯儀館.md "wikilink")，翌日舉殯，隨後送往[沙田富山火葬場火化](../Page/沙田.md "wikilink")。
  - 曾有報道指2006年8月3日在[香港上畫的](../Page/香港.md "wikilink")《多啦A夢·大雄的貓狗時空傳》是盧素娟的遺作，但[寰宇影片發行有限公司澄清](../Page/寰宇影片發行有限公司.md "wikilink")，角色已改由第一代大雄配音員[曾慶珏配音](../Page/曾慶珏.md "wikilink")\[5\]。
  - 根據《[明報](../Page/明報.md "wikilink")》於2006年8月15日（星期二）的報導，盧素娟丈夫賴偉強在8月14日到靈堂打點，記者訪問他。他稱妻子臨終前未能配音電影《多啦A夢·大雄的貓狗時空傳》感遺憾，但當時她的身體已難支工作，而盧素娟最後聲演遺作是《[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")》，當時病情已令她很辛苦，但她堅持完成工作\[6\]。

### 繼任

在盧素娟逝世後，配音員接任作品如下。

  - [曾慶珏](../Page/曾慶珏.md "wikilink") -
    『[多啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")』：[野比大雄](../Page/野比大雄.md "wikilink")（直至2009年由[陸惠玲接手](../Page/陸惠玲.md "wikilink")）
  - [曾佩儀](../Page/曾佩儀.md "wikilink") -
    『[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")』：豬名寺亂太郎（直至2008年由[黃玉娟接手](../Page/黃玉娟.md "wikilink")）
  - [陳凱婷](../Page/陳凱婷.md "wikilink") -
    『[寵物小精靈2005](../Page/寵物小精靈_\(1997-2002年動畫\).md "wikilink")』：[小智](../Page/小智.md "wikilink")（直至2013年由[黃玉娟接手](../Page/黃玉娟.md "wikilink")）
  - [謝潔貞](../Page/謝潔貞.md "wikilink") -
    『[至NET奇兵](../Page/至NET奇兵.md "wikilink")』：阿奇、『[皇家雙妹嘜III](../Page/皇家雙妹嘜.md "wikilink")』：葵雙葉（直至2008年由[曾佩儀接手](../Page/曾佩儀.md "wikilink")）
  - [沈小蘭](../Page/沈小蘭.md "wikilink") - 『[小魔女Doremi
    IV](../Page/小魔女Doremi.md "wikilink")』：妖精娜娜（病重時此角由[沈小蘭開始出任](../Page/沈小蘭.md "wikilink")、直至2007年由[許盈接手](../Page/許盈.md "wikilink")）、『[音速小子X](../Page/音速小子X.md "wikilink")』：林潔·桑戴克
  - [黃玉娟](../Page/黃玉娟.md "wikilink") -
    『[神鵰俠侶](../Page/神鵰俠侶_\(動畫\).md "wikilink")』：[李莫愁](../Page/李莫愁.md "wikilink")、『[雷朋三世
    VS 名偵探柯南
    劇場版](../Page/雷朋三世_VS_名偵探柯南_劇場版.md "wikilink")』：[江戶川柯南](../Page/江戶川柯南.md "wikilink")、『[仁心仁術XII](../Page/仁心仁術.md "wikilink")』：韋嘉莉、『[4400
    II](../Page/4400.md "wikilink")』：顧黛安、『[咕嚕咕嚕魔法陣
    III](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")』 ：列度
  - [許盈](../Page/許盈.md "wikilink") -
    『[翼之奇幻旅程](../Page/翼之奇幻旅程.md "wikilink")』：壹原侑子
  - [林丹鳳](../Page/林丹鳳.md "wikilink") - 『[咕嚕咕嚕魔法陣
    III](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")』 ：魔法婆婆
  - [伍秀霞](../Page/伍秀霞.md "wikilink") - 『[數碼暴龍 -
    超惡魔獸的反擊](../Page/數碼寶貝大冒險02.md "wikilink")』：本宮大輔（直至2013年由[黃玉娟接手](../Page/黃玉娟.md "wikilink")）
  - [蔡惠萍](../Page/蔡惠萍.md "wikilink") -
    『[靚太唔易做II](../Page/靚太唔易做.md "wikilink")』：楊瑪莉（第三季由[許盈接手](../Page/許盈.md "wikilink")）
  - [鍾見麟](../Page/鍾見麟.md "wikilink") -
    『[百變小櫻Clear咭](../Page/百變小櫻Clear咭.md "wikilink")』
    ：柊澤艾利安魯

## 配音作品

<span style="font-size:smaller;">

  - **粗體**表示者為作品中的主角或要角
  - 首播年份以盧素娟配演的角色首次出場的日子為依歸
  - 已知於片中有演唱的角色在角色名後會加上♪符號

</span>

### 電視動畫／OVA

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>有待確認</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/成語動畫廊.md" title="wikilink">成語動畫廊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卓文君.md" title="wikilink">卓文君</a><br />
<a href="../Page/褒姒.md" title="wikilink">褒姒</a></p></td>
<td><p>單元：家徒四壁<br />
單元：千金一笑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1977</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小天使.md" title="wikilink">飄零燕</a></p></td>
<td><p><strong>凱迪</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1987</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/Q太郎.md" title="wikilink">Q太郎</a></p></td>
<td><p><strong>Q太郎</strong></p></td>
<td><p>接替退行的<a href="../Page/周婉侶.md" title="wikilink">周婉侶</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1988</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/龍珠.md" title="wikilink">龍珠</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/孙悟空_(七龙珠).md" title="wikilink">孫悟空</a>（少年時代）</strong></p></td>
<td><p>第39集起接替退行的<a href="../Page/周婉侶.md" title="wikilink">周婉侶</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伙頭智多星.md" title="wikilink">伙頭智多星</a></p></td>
<td><p>味吉法子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莎拉物語.md" title="wikilink">莎拉物語</a></p></td>
<td><p>明珍校長</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天界小神仙.md" title="wikilink">天界小神仙</a></p></td>
<td><p>希拉</p></td>
<td><p>接替退行的<a href="../Page/周婉侶.md" title="wikilink">周婉侶</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/足球小旋風.md" title="wikilink">足球小旋風</a></p></td>
<td><p><strong>大地翔</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>加德莉奧</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/魔神英雄傳.md" title="wikilink">魔神英雄傳</a></p></td>
<td><p><strong>虎王/翔龍子</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔動王.md" title="wikilink">魔動王</a></p></td>
<td><p><strong>遙大地</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/四驅小子.md" title="wikilink">四驅小子</a></p></td>
<td><p><strong>四驅郎</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姆明.md" title="wikilink">小肥肥一族</a></p></td>
<td><p><strong>姆明</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/哆啦A夢_(動畫).md" title="wikilink">叮噹／多啦A夢</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/野比大雄.md" title="wikilink">野比大雄</a></strong></p></td>
<td><p>接替退行的<a href="../Page/曾慶珏.md" title="wikilink">曾慶珏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/機動警察.md" title="wikilink">機動警察</a></p></td>
<td><p>香貫花·昆西</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劍道小子弊家伙.md" title="wikilink">劍道小子弊家伙</a></p></td>
<td><p><strong>石垣直角</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高智能方程式.md" title="wikilink">高智能方程式</a></p></td>
<td><p><strong>風見車人</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/娛樂金魚眼.md" title="wikilink">娛樂金魚眼</a></p></td>
<td><p>千歲媽媽</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/媽媽是小學四年生.md" title="wikilink">媽媽是小學四年生</a></p></td>
<td><p>島村泉美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕對無敵.md" title="wikilink">絕對無敵</a></p></td>
<td><p><strong>月城飛鳥（旻致）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>有待確認</p></td>
<td><p>OVA作品,公映版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/無敵大鐵人.md" title="wikilink">無敵大鐵人</a></p></td>
<td><p>金田陽子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美少女戰士.md" title="wikilink">美少女戰士</a></p></td>
<td><p><strong>火野麗</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/忍者亂太郎.md" title="wikilink">忍者亂太郎</a></p></td>
<td><p><strong>豬名寺亂太郎</strong></p></td>
<td><p>第1~10季<br />
遺作（第10季）（2006）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大耳鼠之比.md" title="wikilink">大耳鼠之比</a></p></td>
<td><p>內木翔（內木一郎）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/為食龍少爺.md" title="wikilink">為食龍少爺</a></p></td>
<td><p>加山大將</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/飛天少女豬事丁.md" title="wikilink">飛天少女豬事丁</a></p></td>
<td><p>國分理香子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/幽遊白書.md" title="wikilink">幽遊白書</a></p></td>
<td><p>御手洗清志<br />
鈴駒</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我的女神.md" title="wikilink">我的女神</a></p></td>
<td><p>絲高露<br />
森里惠</p></td>
<td><p>影帶/<a href="../Page/亞洲電視.md" title="wikilink">亞視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/十二生肖爆烈戰士.md" title="wikilink">十二生肖爆烈戰士</a></p></td>
<td><p><strong>丹莉多</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龍珠二世.md" title="wikilink">龍珠二世</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/杜拉格斯.md" title="wikilink">杜拉格斯</a>（少年時代）</strong><br />
<a href="../Page/孙悟空_(七龙珠).md" title="wikilink">孫悟空</a>（少年時代）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md" title="wikilink">咕嚕咕嚕魔法陣</a></p></td>
<td><p>魔法婆婆<br />
<strong>列度</strong><br />
妮達魔</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/足球小將.md" title="wikilink">新足球小將</a></p></td>
<td><p><strong>三杉淳</strong></p></td>
<td><p>接替退行的<a href="../Page/梁緻盈.md" title="wikilink">梁緻盈</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/婚紗小天使.md" title="wikilink">婚紗小天使</a></p></td>
<td><p><strong>珠野雛菊</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔法獵人.md" title="wikilink">魔法獵人</a></p></td>
<td><p>蘇加·美斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/愛天使傳說.md" title="wikilink">婚紗小天使之失憶戰記</a></p></td>
<td><p><strong>珠野雛菊</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/灰姑娘物語.md" title="wikilink">玻璃鞋公主</a></p></td>
<td><p><strong>仙女芭黎特</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小孤燕.md" title="wikilink">小孤燕</a></p></td>
<td><p><strong>麗美</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美少女戰士最後星光.md" title="wikilink">美少女戰士最後星光</a></p></td>
<td><p>Sailor Red Crow</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈_(1997-2002年動畫).md" title="wikilink">寵物小精靈</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/小智.md" title="wikilink">小智</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/名偵探柯南.md" title="wikilink">名偵探柯南</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/江戶川柯南.md" title="wikilink">江戶川柯南</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龍珠GT.md" title="wikilink">龍珠GT</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/孙悟空_(七龙珠).md" title="wikilink">孫悟空</a>（少年）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(漫畫).md" title="wikilink">皇家雙妹嘜</a></p></td>
<td><p><strong>葵雙葉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/BB保你大.md" title="wikilink">BB保你大</a></p></td>
<td><p><strong>保與田未來</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/特種變形勇士.md" title="wikilink">特種變形勇士II</a></p></td>
<td><p><strong>黑蜘蛛雅麗娜</strong></p></td>
<td><p>接替<a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蠟筆小王國.md" title="wikilink">蠟筆小王國</a></p></td>
<td><p><strong>史東史東</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/機動新世紀GUNDAM_X.md" title="wikilink">機動新世紀</a></p></td>
<td><p>傑特</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/機動戰士GUNDAM_0083：Stardust_Memory.md" title="wikilink">機動戰士0083</a></p></td>
<td><p>西瑪·卡拉豪</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/街頭快打系列.md" title="wikilink">快打旋風</a></p></td>
<td><p><strong>莎菈·布萊恩（Sarah）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/妖精狩獵者.md" title="wikilink">古怪獵人</a></p></td>
<td><p><strong>小宮山愛理</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>祖兒</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝大冒險.md" title="wikilink">數碼暴龍</a></p></td>
<td><p>妖精獸<br />
女惡魔獸<br />
奇鳥獸<br />
巴魯獸</p></td>
<td><p><br />
<br />
<br />
代配第46集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>艾美拉露迪</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/少女革命.md" title="wikilink">少女革命</a></p></td>
<td><p>篠原若葉</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/百變小櫻Magic咭.md" title="wikilink">百變小櫻Magic咭</a></p></td>
<td><p><strong>柊澤艾里安魯</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超級小黑咪.md" title="wikilink">超級小黑咪</a></p></td>
<td><p>茱麗葉</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福星大咀鳥.md" title="wikilink">福星大咀鳥</a></p></td>
<td><p><strong>大咀鳥</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小魔女Doremi.md" title="wikilink">小魔女Doremi</a></p></td>
<td><p><strong>妖精娜娜</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝大冒險02.md" title="wikilink">數碼暴龍II</a></p></td>
<td><p><strong>本宮大輔</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/封神演義.md" title="wikilink">封神演義</a></p></td>
<td><p><strong>四不像</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/全職獵人.md" title="wikilink">全職獵人</a></p></td>
<td><p>瑪芝</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>魔神巴普</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勇者指令.md" title="wikilink">勇者指令</a></p></td>
<td><p><strong>風祭翼</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小魔女Doremi.md" title="wikilink">小魔女Doremi II</a></p></td>
<td><p><strong>妖精娜娜</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(漫畫).md" title="wikilink">皇家雙妹嘜II</a></p></td>
<td><p><strong>葵雙葉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/女棒甲子園.md" title="wikilink">女棒甲子園</a></p></td>
<td><p>三田加奈子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/麗佳公主.md" title="wikilink">超級娃娃戰士</a></p></td>
<td><p><strong>高林大</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>貓女士<br />
保齡BB</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒙面猫侠.md" title="wikilink">幪面貓俠</a></p></td>
<td><p>銀露</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Da!Da!Da!.md" title="wikilink">外星BB撞地球</a></p></td>
<td><p><strong>花小町姬絲汀</strong><br />
校長（童年）<br />
水野老師</p></td>
<td><p>代配<br />
　<br />
　</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝03馴獸師之王.md" title="wikilink">數碼暴龍3馴獸師之王</a></p></td>
<td><p><strong>基爾獸</strong><br />
李麻由美</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/D4公主.md" title="wikilink">新牌公主</a></p></td>
<td><p>瑠璃堂·杜麗亞</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md" title="wikilink">咕嚕咕嚕魔法陣II</a></p></td>
<td><p>魔法婆婆<br />
<strong>列度</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/足球小將.md" title="wikilink">足球小將GOAL!</a></p></td>
<td><p><strong>三杉淳</strong><br />
松山光</p></td>
<td><p><br />
接替<a href="../Page/林元春.md" title="wikilink">林元春</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝04無限地帶.md" title="wikilink">數碼暴龍4無限地帶</a></p></td>
<td><p>神聖天女獸<br />
尼菲迪獸</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/激鬥戰車.md" title="wikilink">激鬥戰車</a></p></td>
<td><p><strong>丸目藏人</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/棋靈王.md" title="wikilink">棋靈王</a></p></td>
<td><p><strong>筒井公宏</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小魔女Doremi.md" title="wikilink">小魔女Doremi III</a></p></td>
<td><p><strong>妖精娜娜</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/小天使糖糖.md" title="wikilink">小天使糖糖</a></p></td>
<td><p>菲爾</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>阿膳</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我的ET同學.md" title="wikilink">我的ET同學</a></p></td>
<td><p><strong>田中太郎</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/漫畫同人幫.md" title="wikilink">漫畫同人幫</a></p></td>
<td><p>芳賀玲子</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神鵰俠侶_(動畫).md" title="wikilink">神鵰俠侶</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/李莫愁.md" title="wikilink">李莫愁</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神鵰俠侶_(動畫).md" title="wikilink">神鵰俠侶II襄陽風雲</a></p></td>
<td><p>前期</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彩夢芭蕾.md" title="wikilink">彩夢芭蕾</a></p></td>
<td><p>旁白<br />
渦渦<br />
男學生<br />
女學生</p></td>
<td><p><br />
<br />
第7集<br />
第15集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小魔女Doremi.md" title="wikilink">小魔女Doremi IV</a></p></td>
<td><p><strong>妖精娜娜</strong></p></td>
<td><p>前期</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/機動戰士特種計劃.md" title="wikilink">機動戰士特種計劃</a></p></td>
<td><p><strong>尼哥路·亞瑪路芙</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/音速小子X.md" title="wikilink">音速小子X</a></p></td>
<td><p>芮比媽媽<br />
林潔·桑戴克<br />
海倫·德格拉斯</p></td>
<td><p><br />
前期<br />
代配第40-41集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/至NET奇兵.md" title="wikilink">至NET奇兵</a></p></td>
<td><p><strong>阿奇</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈_(1997-2002年動畫).md" title="wikilink">寵物小精靈2005</a></p></td>
<td><p><strong>小智</strong></p></td>
<td><p>只配演第158-261集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龍王傳說.md" title="wikilink">龍王傳說</a></p></td>
<td><p>BB（巴莉布路曼也）<br />
梅莉莎·史巴斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/翼之奇幻旅程.md" title="wikilink">翼之奇幻旅程</a></p></td>
<td><p>壹原侑子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/哆啦A夢_(動畫).md" title="wikilink">多啦A夢時光機</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/野比大雄.md" title="wikilink">野比大雄</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 劇場版／動畫電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1983</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/山T老夫子.md" title="wikilink">山T老夫子</a></p></td>
<td><p><strong>陳小姐</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1987</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/天空之城.md" title="wikilink">天空之城</a></p></td>
<td><p><strong>PAZU</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/安樂影片.md" title="wikilink">安樂電影公司版本</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1988</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/龍貓.md" title="wikilink">龍貓</a></p></td>
<td><p>大卷次子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/淚眼煞星.md" title="wikilink">淚眼煞星</a></p></td>
<td><p><strong>日野繪霧</strong></p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LChwJQ2YBkA">【按此播放】</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/魔女宅急便.md" title="wikilink">魔女宅急便</a></p></td>
<td><p><strong>琪琪</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/安樂影片.md" title="wikilink">安樂電影公司版本</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1991</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的平行西遊記.md" title="wikilink">叮噹：西遊記</a></p></td>
<td><p><strong>源靜宜<br />
叮鈴</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/富貴貓.md" title="wikilink">富貴貓</a></p></td>
<td><p><strong>夫人</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：超夢的逆襲.md" title="wikilink">寵物小精靈：超夢夢反擊戰</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/小智.md" title="wikilink">小智</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：夢幻之寵物小精靈_洛奇亞爆誕.md" title="wikilink">寵物小精靈：利基亞爆誕</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大雄的太陽王傳說.md" title="wikilink">多啦A夢：太陽王傳說</a></p></td>
<td><p><strong>野比大雄</strong><br />
<strong>迪奧王子</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/足球小將.md" title="wikilink">足球小將之決戰歐洲前傳</a></p></td>
<td><p><strong>三杉淳</strong><br />
松山光</p></td>
<td><p><br />
接替<a href="../Page/林元春.md" title="wikilink">林元春</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/寵物小精靈劇場版：結晶塔的帝王.md" title="wikilink">寵物小精靈：結晶塔的帝王</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/小智.md" title="wikilink">小智</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大雄的宇宙漂流記.md" title="wikilink">多啦A夢：宇宙漂流記</a></p></td>
<td><p><strong>野比大雄</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝大冒險.md" title="wikilink">數碼暴龍大電影: 我們的戰爭遊戲</a></p></td>
<td><p><strong>高石猛</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝大冒險02.md" title="wikilink">數碼暴龍大電影之旋風危機</a></p></td>
<td><p><strong>本宮大輔</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/百變小櫻.md" title="wikilink">百變小櫻之再見MAGIC咭</a></p></td>
<td><p><strong>柊澤艾里安魯</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄與翼之勇者.md" title="wikilink">多啦A夢：翼之勇者</a></p></td>
<td><p><strong>野比大雄</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝大冒險02.md" title="wikilink">數碼暴龍02大電影之超惡魔獸的反擊</a></p></td>
<td><p><strong>本宮大輔</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/DVD.md" title="wikilink">DVD</a>／<a href="../Page/VCD.md" title="wikilink">VCD版本</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/忍者乱太郎.md" title="wikilink">忍者亂太郎之決戰毒菇城</a></p></td>
<td><p><strong>豬名寺亂太郎</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大雄與機械人王國.md" title="wikilink">多啦A夢：機械人王國</a></p></td>
<td><p><strong>野比大雄</strong></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄與不可思議的風使者.md" title="wikilink">多啦A夢：風之使者</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝03馴獸師之王.md" title="wikilink">數碼暴龍大電影之冒險者之戰鬥</a></p></td>
<td><p><strong>基爾獸</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/數碼寶貝03馴獸師之王.md" title="wikilink">數碼暴龍大電影之暴走特急</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄與惑星之迷.md" title="wikilink">多啦A夢：惑星之迷</a></p></td>
<td><p><strong>野比大雄</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/DVD.md" title="wikilink">DVD</a>／<a href="../Page/VCD.md" title="wikilink">VCD版本</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大雄的天方夜譚.md" title="wikilink">多啦A夢：天方夜譚</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大雄與雲之王國.md" title="wikilink">多啦A夢：雲之國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特攝片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/重甲B-Fighter.md" title="wikilink">重甲戰隊</a></p></td>
<td><p>皇后</p></td>
<td></td>
<td><p>第52-53集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/星獸戰隊.md" title="wikilink">星獸戰隊</a></p></td>
<td><p>青柳優子</p></td>
<td></td>
<td><p>第9集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/超人高斯.md" title="wikilink">超人高斯</a></p></td>
<td><p>三層安</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/忍風戰隊.md" title="wikilink">忍風戰隊</a></p></td>
<td><p>椎名鷹介（童年）<br />
霞一甲（童年）</p></td>
<td><p><br />
有待確認</p></td>
<td><p>第14集<br />
第18集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/天生一對_(日本電視劇).md" title="wikilink">天生一對</a></p></td>
<td><p><strong>廣瀨洋子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/中山美穗.md" title="wikilink">中山美穗</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>石田由利惠</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/同一屋簷下.md" title="wikilink">同一屋簷下</a></p></td>
<td><p><strong>中川京子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/風吹純.md" title="wikilink">風吹純</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/同一屋簷下.md" title="wikilink">同一屋簷下2</a></p></td>
<td><p>川村泉</p></td>
<td><p><a href="../Page/渡邊由紀.md" title="wikilink">渡邊由紀</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/將太的壽司.md" title="wikilink">將太的壽司</a></p></td>
<td><p>篠原早苗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>櫻庭陽子</p></td>
<td><p><a href="../Page/翁倩玉.md" title="wikilink">翁倩玉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>蜷川喜伊子</p></td>
<td><p><a href="../Page/小雪_(日本演員).md" title="wikilink">小雪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/急症群英.md" title="wikilink">急症群英</a></p></td>
<td><p>山城紗江子</p></td>
<td><p><a href="../Page/木村多江.md" title="wikilink">木村多江</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/超能力魔美.md" title="wikilink">靈感 Super Girl</a></p></td>
<td><p>高畑和夫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/貞子復活.md" title="wikilink">貞子復活</a></p></td>
<td><p>安藤美和子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/西洋骨董洋菓子店_(電視劇).md" title="wikilink">我要Cake一Cake</a></p></td>
<td><p><strong>飯塚桃子</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小雪_(日本演員).md" title="wikilink">小雪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/熱烈的中華飯店.md" title="wikilink">熱烈的中華飯店</a></p></td>
<td><p><strong>橘詩央</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鈴木京香.md" title="wikilink">鈴木京香</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夢想飛行Good_Luck.md" title="wikilink">夢想飛行Good Luck</a></p></td>
<td><p>緒川步實的叔母</p></td>
<td></td>
<td><p>第3集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/流转的王妃·最后的皇弟.md" title="wikilink">溥傑與王妃</a></p></td>
<td><p>旁述</p></td>
<td><p>N/A</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>中川優子<br />
若林大悟<br />
神山梢子</p></td>
<td><p><br />
<br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/冰上悍將.md" title="wikilink">冰之驕子Pride</a></p></td>
<td><p>安西容子</p></td>
<td><p><a href="../Page/石田百合子.md" title="wikilink">石田百合子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/排球甜心.md" title="wikilink">新排球女將</a></p></td>
<td><p>鮎原亮子</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大奧_(富士電視劇).md" title="wikilink">大奧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瀧山.md" title="wikilink">瀧山</a>（阿由）</p></td>
<td></td>
<td><p>包括明治篇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/人性的證明.md" title="wikilink">人間的証明</a></p></td>
<td><p>郡恭子</p></td>
<td><p><a href="../Page/松坂慶子.md" title="wikilink">松坂慶子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大奧_(富士電視劇).md" title="wikilink">大奧番外篇 - 幕府風雲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瀧山.md" title="wikilink">瀧山</a>（阿由）</p></td>
<td></td>
<td><p>單元劇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 韓劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/明朗少女成功記.md" title="wikilink">開朗少女</a></p></td>
<td><p>尹社長</p></td>
<td><p><a href="../Page/李惠淑.md" title="wikilink">李惠淑</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/醫道.md" title="wikilink">醫道</a></p></td>
<td><p>孫氏</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭惠善.md" title="wikilink">鄭惠善</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/悲傷戀歌.md" title="wikilink">悲傷戀歌</a></p></td>
<td><p>徐香子</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅映姬.md" title="wikilink">羅映姬</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/明成皇后_(電視劇).md" title="wikilink">明成皇后</a></p></td>
<td><p>感古堂夫人<br />
義和君（少年）</p></td>
<td><p><a href="../Page/鮮于恩淑.md" title="wikilink">鮮于恩淑</a><br />
　</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 中／港劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/聊齋_(1996年電視劇).md" title="wikilink">聊齋</a></p></td>
<td><p><strong>魯金采／盧含珠<br />
劉木蓮</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊麗菁.md" title="wikilink">楊麗菁</a></p></td>
<td><p>單元1:流光情劫<br />
單元2:俠女田郎</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港的故事.md" title="wikilink">香港的故事</a></p></td>
<td><p>鄭阿帶</p></td>
<td><p><a href="../Page/李媛媛_(演员).md" title="wikilink">李媛媛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東周列國春秋篇.md" title="wikilink">東周列國春秋篇</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/文姜.md" title="wikilink">文姜</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/龔麗君.md" title="wikilink">龔麗君</a></p></td>
<td><p>齊桓公篇</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/康熙微服私訪記.md" title="wikilink">康熙微服私訪記</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/宜妃_(康熙帝).md" title="wikilink">宜妃</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧婕.md" title="wikilink">鄧婕</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康熙微服私訪記.md" title="wikilink">康熙微服私訪記II</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/康熙微服私訪記.md" title="wikilink">康熙微服私訪記III</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大宅門.md" title="wikilink">大宅門</a></p></td>
<td><p>白文氏</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯琴高娃.md" title="wikilink">斯琴高娃</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/南龍北鳳.md" title="wikilink">南龍北鳳</a></p></td>
<td><p>聖姑</p></td>
<td><p>李麗</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵齒銅牙紀曉嵐.md" title="wikilink">鐵齒銅牙紀曉嵐</a></p></td>
<td><p><strong>莫愁</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊麗菁.md" title="wikilink">楊麗菁</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/秦始皇_(2001年電視劇).md" title="wikilink">秦始皇</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華陽太后.md" title="wikilink">華陽夫人</a><br />
綠兒</p></td>
<td><p><a href="../Page/宋春麗.md" title="wikilink">宋春麗</a><br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/血薦軒轅.md" title="wikilink">血薦軒轅</a></p></td>
<td><p>柳倩娘</p></td>
<td><p><a href="../Page/張恆.md" title="wikilink">張恆</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/走向共和.md" title="wikilink">走向共和</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/慈禧太后.md" title="wikilink">慈禧太后</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/呂中.md" title="wikilink">呂中</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康熙微服私訪記.md" title="wikilink">康熙微服私訪記IV</a></p></td>
<td><p><strong>林鳳兒（宜妃）</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧婕.md" title="wikilink">鄧婕</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/遊劍江湖_(電視劇).md" title="wikilink">游劍江湖</a></p></td>
<td><p>雲夫人</p></td>
<td><p><a href="../Page/康晶.md" title="wikilink">康晶</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 台劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/包青天_(1993年電視劇).md" title="wikilink">包青天</a></p></td>
<td><p>秦香蓮</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉雪華.md" title="wikilink">劉雪華</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/倚天屠龍記.md" title="wikilink">倚天屠龍記</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/殷素素.md" title="wikilink">殷素素</a><br />
<strong><a href="../Page/趙敏.md" title="wikilink">趙敏</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/葉童.md" title="wikilink">葉童</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雪珂.md" title="wikilink">雪珂</a></p></td>
<td><p><strong>雪珂</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉雪華.md" title="wikilink">劉雪華</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/情深深雨濛濛.md" title="wikilink">情深深雨濛濛</a></p></td>
<td><p>傅文珮</p></td>
<td><p><a href="../Page/徐幸.md" title="wikilink">徐幸</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/流星花園II.md" title="wikilink">流星花園II</a></p></td>
<td><p>道明楓</p></td>
<td><p><a href="../Page/甄秀珍.md" title="wikilink">甄秀珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 歐美劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>有待確認</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術II</a></p></td>
<td><p>韋嘉莉</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術III</a></p></td>
<td><p><strong>韋嘉莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術V</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術VI</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術VII</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1977</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/霹靂嬌娃.md" title="wikilink">神探俏嬌娃</a></p></td>
<td><p><strong>沙蓮娜</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>後期接替退行的<a href="../Page/黃韻詩.md" title="wikilink">黃韻詩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>雲黛顏</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>季數不明</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術IV</a></p></td>
<td><p><strong>韋嘉莉</strong><br />
Millicent Carter<br />
温安歷</p></td>
<td><p><br />
<br />
<a href="../Page/Devon_Michael.md" title="wikilink">Devon Michael</a></p></td>
<td><p><br />
交接情況有待確認<br />
第16集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅斯威爾_(電視劇).md" title="wikilink">天煞孤星</a></p></td>
<td><p><strong>艾衣莎</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉芙蓮·希歌.md" title="wikilink">嘉芙蓮·希歌</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術VIII</a></p></td>
<td><p><strong>韋嘉莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術IX</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術X</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/24_(電視劇).md" title="wikilink">24 III</a></p></td>
<td><p>彭安妮</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/24_(電視劇).md" title="wikilink">24 IV</a></p></td>
<td><p><strong>莎拉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉娜·帕瑞拉.md" title="wikilink">拉娜·帕瑞拉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/仁心仁術.md" title="wikilink">仁心仁術XI</a></p></td>
<td><p><strong>韋嘉莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靚太唔易做.md" title="wikilink">靚太唔易做</a></p></td>
<td><p><strong>楊瑪莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>白莎拉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/4400.md" title="wikilink">4400</a></p></td>
<td><p><strong>顧黛安</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/24_(電視劇).md" title="wikilink">24 V</a></p></td>
<td><p>Jackie</p></td>
<td><p><a href="../Page/Marci_Michelle.md" title="wikilink">Marci Michelle</a></p></td>
<td><p>只配演第1集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 新加坡劇

| 首播年份     | 作品名稱                                       | 配演角色  | 角色演員                             | 備註 |
| -------- | ------------------------------------------ | ----- | -------------------------------- | -- |
| **2003** | [小孩不笨](../Page/小孩不笨_\(電視劇\).md "wikilink") | 洪文福母親 | [黃翠瑩](../Page/黃翠瑩.md "wikilink") |    |
|          |                                            |       |                                  |    |

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>角色演員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>有待確認</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲威龍.md" title="wikilink">鐵甲威龍</a></p></td>
<td><p>亞歷·梅菲的妻子</p></td>
<td><p><a href="../Page/Angie_Bolling.md" title="wikilink">Angie Bolling</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1984</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖誕快樂_(香港電影).md" title="wikilink">聖誕快樂</a></p></td>
<td><p><strong>阿珍</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1985</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/夏日福星.md" title="wikilink">夏日福星</a></p></td>
<td><p><strong>霸王花</strong><br />
柔道教練</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡慧中.md" title="wikilink">胡慧中</a><br />
<a href="../Page/楊紫瓊.md" title="wikilink">楊紫瓊</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1986</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/痴心的我_(電影).md" title="wikilink">痴心的我</a></p></td>
<td><p><strong>阿珍</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1987</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/最後勝利.md" title="wikilink">最後勝利</a></p></td>
<td><p><strong>Mimi</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鬼馬校園.md" title="wikilink">鬼馬校園</a></p></td>
<td><p><strong>李時珍</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/富貴逼人.md" title="wikilink">富貴逼人</a></p></td>
<td><p><strong>帶弟</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕詩.md" title="wikilink">陳奕詩</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/人民英雄.md" title="wikilink">人民英雄</a></p></td>
<td><p>女學生的媽媽</p></td>
<td><p><a href="../Page/黎少芳.md" title="wikilink">黎少芳</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1988</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/富貴再逼人.md" title="wikilink">富貴再逼人</a></p></td>
<td><p><strong>帶弟</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕詩.md" title="wikilink">陳奕詩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/霸王花_(電影).md" title="wikilink">霸王花</a></p></td>
<td><p><strong>Madam胡</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/胡慧中.md" title="wikilink">胡慧中</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1989</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/富貴再三逼人.md" title="wikilink">富貴再三逼人</a></p></td>
<td><p><strong>帶弟</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳奕詩.md" title="wikilink">陳奕詩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯冰花_(1989年電影).md" title="wikilink">魯冰花</a></p></td>
<td><p><strong>古阿明</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃坤玄.md" title="wikilink">黃坤玄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喋血雙雄_(1989年電影).md" title="wikilink">喋血雙雄</a></p></td>
<td><p><strong>珍妮</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/葉蒨文.md" title="wikilink">葉蒨文</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1990</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/監獄不設防.md" title="wikilink">監獄不設防</a></p></td>
<td><p><strong>女囚</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/葉子楣.md" title="wikilink">葉子楣</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1993</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/白髮魔女傳_(1993年電影).md" title="wikilink">白髮魔女傳</a></p></td>
<td><p><strong>何綠華</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/藍潔瑛.md" title="wikilink">藍潔瑛</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寶貝智多星.md" title="wikilink">寶貝智多星</a></p></td>
<td><p><strong>麥姬蒂</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉芙蓮·奧哈拉.md" title="wikilink">嘉芙蓮·奧哈拉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/未來戰士.md" title="wikilink">未來戰士</a></p></td>
<td><p><strong>康莎拉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/琳達·漢密爾頓.md" title="wikilink">琳達·漢密爾頓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/玉蒲團之玉女心經.md" title="wikilink">玉蒲團二之玉女心經</a></p></td>
<td><p><strong>西門柔</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/侏羅紀公園.md" title="wikilink">侏羅紀公園</a></p></td>
<td><p><strong>施愛莉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘿拉·鄧恩.md" title="wikilink">蘿拉·鄧恩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1998</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Gail Hartman</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梅麗·史翠普.md" title="wikilink">梅麗·史翠普</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逃出魔幻紀.md" title="wikilink">逃出魔幻紀</a></p></td>
<td><p><strong>韋莎拉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/空軍一號_(電影).md" title="wikilink">空軍一號</a></p></td>
<td><p><strong>斑嘉芙</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/格蓮·高絲.md" title="wikilink">格蓮·高絲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/火星人玩轉地球.md" title="wikilink">火星人玩轉地球</a></p></td>
<td><p><strong>戴瑪莎</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奪面雙雄.md" title="wikilink">奪面雙雄</a></p></td>
<td><p>米拉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/超時空接觸.md" title="wikilink">超時空接觸</a></p></td>
<td><p><strong>區艾莉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/茱迪·科士打.md" title="wikilink">茱迪·科士打</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Sheila O'Meara</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪格麗特·柯林.md" title="wikilink">瑪格麗特·柯林</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/空中监狱.md" title="wikilink">驚天動地</a></p></td>
<td><p><strong>斐莎莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Gertrude "Trudy" Lintz</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蕾妮·羅素.md" title="wikilink">蕾妮·羅素</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/101真狗.md" title="wikilink">101斑點狗</a></p></td>
<td><p><strong>Cruella de Vil</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/格蓮·高絲.md" title="wikilink">格蓮·高絲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>Molly Griswold</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蕾妮·羅素.md" title="wikilink">蕾妮·羅素</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>溫麗素</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/琳達·漢密爾頓.md" title="wikilink">琳達·漢密爾頓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/不惜一切_(電影).md" title="wikilink">不惜一切</a></p></td>
<td><p><strong>Suzanne Stone-Maretto</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/妮歌·潔曼.md" title="wikilink">妮歌·潔曼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Helen Hudson</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛歌妮·韋花.md" title="wikilink">薛歌妮·韋花</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新鐵金剛之金眼睛.md" title="wikilink">新鐵金剛之金眼睛</a></p></td>
<td><p><strong>Xenia Onatopp</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/芳姬·詹森.md" title="wikilink">芳姬·詹森</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/追魂交易_(電影).md" title="wikilink">追魂交易</a></p></td>
<td><p>賈柏媚</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/異形4：浴火重生.md" title="wikilink">異形4集之逆種</a></p></td>
<td><p><strong>Ellen Ripley</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛歌妮·韋花.md" title="wikilink">薛歌妮·韋花</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>Kate Mullen</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蕾妮·羅素.md" title="wikilink">蕾妮·羅素</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/極度驚慌.md" title="wikilink">極度驚慌</a></p></td>
<td><p><strong>Robby Keough</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/職業特工隊.md" title="wikilink">職業特工隊</a></p></td>
<td><p><strong>杜莎拉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/姬絲汀·史葛·湯瑪絲.md" title="wikilink">姬絲汀·史葛·湯瑪絲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蝙蝠俠與羅賓_(電影).md" title="wikilink">蝙蝠俠與羅賓</a></p></td>
<td><p><strong>艾彭美（<a href="../Page/毒藤女.md" title="wikilink">毒藤女</a>）</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧瑪·花曼.md" title="wikilink">奧瑪·花曼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小鬼當家.md" title="wikilink">寶貝智多星3智擒四大癲王</a></p></td>
<td><p><strong>雅歷</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾力克斯·迪·林茲.md" title="wikilink">艾力克斯·迪·林茲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新鐵金剛之明日帝國.md" title="wikilink">新鐵金剛之明日帝國</a></p></td>
<td><p><strong>林慧</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊紫瓊.md" title="wikilink">楊紫瓊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2002</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/末日救未來.md" title="wikilink">末日救未來</a></p></td>
<td><p>貝芙</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/水銀蒸發令.md" title="wikilink">水銀蒸發令</a></p></td>
<td><p>梁美莉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/小豬進城.md" title="wikilink">豬嘜愛漫遊</a></p></td>
<td><p><strong>小豬嘜</strong></p></td>
<td><p>N/A</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泰坦尼克号_(1997年电影).md" title="wikilink">鐵達尼號</a></p></td>
<td><p><strong>老年露絲</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/葛羅莉·史都華.md" title="wikilink">葛羅莉·史都華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2003</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>雅芝</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛歌妮·韋花.md" title="wikilink">薛歌妮·韋花</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/毒網.md" title="wikilink">毒網</a></p></td>
<td><p><strong>艾海倫</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉芙蓮·薛達-鍾斯.md" title="wikilink">嘉芙蓮·薛達-鍾斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鐵甲再生人.md" title="wikilink">鐵甲再生人</a></p></td>
<td><p><strong>蔡佩莎</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>瑪姬</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/酷斯拉.md" title="wikilink">哥斯拉</a></p></td>
<td><p>卓艾詩</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊人當自強.md" title="wikilink">伊人當自強</a></p></td>
<td><p><strong>唐娜‧詹遜</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪格·海根柏格.md" title="wikilink">瑪格·海根柏格</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2004</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/安娜與國王.md" title="wikilink">安娜與國王</a></p></td>
<td><p><strong>安娜</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/茱迪·科士打.md" title="wikilink">茱迪·科士打</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劫後重生.md" title="wikilink">劫後重生</a></p></td>
<td><p>白太太</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第六發現.md" title="wikilink">第六發現</a></p></td>
<td><p><strong>桃莉</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/非常外父揀女婿.md" title="wikilink">非常外父揀女婿</a></p></td>
<td><p><strong>Dina Byrnes</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/有你終生美麗.md" title="wikilink">有你終生美麗</a></p></td>
<td><p>瑪茜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/房不勝防.md" title="wikilink">房不勝防</a></p></td>
<td><p><strong>敖美琪</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/茱迪·科士打.md" title="wikilink">茱迪·科士打</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>韋艾齡</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>歐嘉蓮</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/未來戰士續集.md" title="wikilink">未來戰士續集</a></p></td>
<td><p><strong>康莎拉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/琳達·漢密爾頓.md" title="wikilink">琳達·漢密爾頓</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 綜藝及資訊節目／紀錄片

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>主要配演</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>有待確認</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/瀛珍大作戰.md" title="wikilink">瀛珍大作戰</a></p></td>
<td><p>旁白</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/運財智叻星_(電影).md" title="wikilink">運財智叻星</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瀛珍好玩放暑假.md" title="wikilink">瀛珍好玩放暑假</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 遊戲

| 推出年份     | 作品名稱                                   | 配演角色                               | 備註 |
| -------- | -------------------------------------- | ---------------------------------- | -- |
| **1998** | [叮噹大富翁](../Page/多啦A夢大富翁.md "wikilink") | [野比大雄](../Page/野比大雄.md "wikilink") |    |
|          |                                        |                                    |    |

### 電視訪問／幕前演出

| 播放日期        | 相關媒體                               | 節目名稱                | 相關片段                                                |
| ----------- | ---------------------------------- | ------------------- | --------------------------------------------------- |
| 1990年11月19日 | [無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink") | 1990年無綫電視台台慶：同聲同戲劇場 | [按此觀看](https://www.youtube.com/watch?v=ABc5eFXRQEQ) |
|             |                                    |                     |                                                     |

## 參考資料

[Category:香港配音員](../Category/香港配音員.md "wikilink")
[Category:前無綫電視配音員](../Category/前無綫電視配音員.md "wikilink")
[Category:無綫電視藝員訓練班](../Category/無綫電視藝員訓練班.md "wikilink")
[Category:台山人](../Category/台山人.md "wikilink")
[Category:盧姓](../Category/盧姓.md "wikilink")
[Category:罹患大腸癌逝世者](../Category/罹患大腸癌逝世者.md "wikilink")

1.  《[多啦A夢悼別大雄](http://melodark.pixnet.net/blog/post/2131185-%5B%E8%BD%89%E8%B2%BC%5D%E5%A4%9A%E5%95%A6a%E5%A4%A2%E6%82%BC%E5%88%A5%E5%A4%A7%E9%9B%84)》，2006年7月26日明報
2.
3.
4.  《令人尊敬的聲優》2006年7月26日[澳門日報](../Page/澳門日報.md "wikilink")
5.
6.